[國際]John Mccain反對共和黨醫改原因: 反黑箱作業，支持程序公義

Washington (CNN)Shortly before Sen. John McCain entered the Senate chamber in the wee hours of Friday morning, reporters wanted to know how he'd vote.
He instructed them to "watch the show."

McCain killed his party's narrowly-crafted Obamacare repeal bill Friday not because he was opposed to dismantling the Affordable Care Act, but because he fundamentally believed the process -- the lack of hearings, the one-party, closed-door negotiations, the fact that in the end all that Republican senators could agree upon was a shell of the plan they'd promised -- was flawed.
It was a result that may have been hinted at earlier in the week.

唔理佢咩立場，佢呢個做法真係值得尊敬

右膠鬼佬真係想法其特

係咪前幾日投完票俾人插到飛起先再轉軚

你聽佢發言先，呢個speech 講左一個國會議員既職責

你唔同意佢冇問題，但係佢呢個做法同個speech 好正喎

Whether or not we are of the same party. We are not the president's subordinates. We are his equal

我同意喎
GOP班人反obamacare反左咁多年 明明有齊票都pass唔到 咁多年嚟從來都無去諗一個更好嘅health care plan

佢都講左佢唔支持個bill只支持debate個Bill ，真理愈辯愈明，甚至講左佢想要個兩黨共識，由委員會開始，做hearing

Lm

所以一向覺得現代西方係右左膠既講原則中鐘擺效應中進步

佢呢個speech 講左三權分立互相制衡，正正係美國制度之本，可以話back to basic 101 但好多人做唔到

GOP中少數受跨黨派尊敬既人

希望佢腦癌無事

講真我都唔太like Obama Care
但你班共和黨都要俾個可行更好方案先得架

今次真係等埋Mccain

真議員

條友都就快死啦

國會制衡政府

佢肯番黎投票廢奧巴馬醫改
計埋副總統果票先岩岩夠票
比足面政府

有好多共和黨人都唔鐘意個三個方案，最後個skinny bill廢到傻，House Speaker去到最後都仲唔肯保證會有House同Senate 開Conference 去傾最後方案。

共和黨呢一鑊真係好柒

Obama care 係差，但GOP care 仲差 GOP果個即係接近返返冇Obama care 果個時期，甚至更衰，佢果個仲快爆煲，Medicaid (類似綜緩睇醫生唔洗錢）2020年開始年年cut budget，唔用income 扣稅，用年齡，好似幫老屎忽，但扣完班老屎忽稅後保險公司charge會加保險金750% ，咁有撚用咩，慳返d錢就幫有錢佬tax cut（最有錢果400戶10年期內可以慳330億稅）

Skinny bill 都唔係好野黎

Skinny Bill 係Repeal with no replacement 咁滯

不過佢係用黎令到repeal 個process 得以繼續